+++
title = "サイトポリシー"
subtitle = "Policy"
date = "2020-02-29"
weight = "5"
[[bigimg]]
src =  "/kids/img/jacst_for_kids.jpg"
desc = "サイトポリシー"
+++




---


## クッキー（Cookie）

本サイトでは、閲覧者の利便性の向上やコンテンツの充実、利用状況の統計的把握等を目的として、クッキーを使用しています。
クッキーとは、ウェブサイトが閲覧者のコンピュータに送信するデータファイルで、閲覧者が同じウェブサイトを再度訪れた際に、そのウェブサイトが同一の閲覧者からのアクセスであることを認識できるようにするためのものです。
データは匿名で収集されており、個人を特定するものではありません。

---

## アクセス解析

本サイトでは Google アナリティクスを使用してアクセス解析を行っております（Google アナリティクスの広告向けの機能を含む）。

データは匿名で収集されており、個人を特定するものではありません。
詳しくはGoogle アナリティクス サービス利用規約をご確認下さい。

「Google アナリティクスの広告向けの機能」を使用するに当たり、Google Inc.を含む第三者配信事業者はウェブサイトにアクセスした記録や、 推定される閲覧者の属性・興味・関心や所在地などに基づいて、広告を提供することがあります。
ただし、個人を特定することはありません。

科学技術広報研究会（JACST）および Google Inc.を含む第三者配信事業者は前述のクッキー（Cookie）や匿名のIDを組み合わせて、本サイトを訪れたユーザーの属性・興味・関心の分析をする場合があります。

これらの機能は、お使いのブラウザの設定からCookieを無効にするか、Google アナリティクス オプトアウト アドオンを利用することで無効にすることが出来ます。